## Conclusion

Cet extranet a permis de revisiter plusieurs des **plus importantes fonctionnalités** utilisées par TLB et par Groupama pour **communiquer**. C'est à travers cette nouvelle application qu'il a été possible de **les améliorer** afin de les rendre plus **efficientes**, plus simples à maintenir et à faire évoluer.

Il est à considérer que ce projet entraîne une **meilleure expérience** des techniciens de Groupama et donc une **meilleure exploitation de données**. C'est à travers ces données que le client peut savoir **quels sont les produits les plus demandés** ou **lesquels demandent le plus de SAV** par exemple, ce qui est un **avantage conséquent** pour l'assureur. Même les anciens clients seront conservés dans les limites permis par la RGPD afin de garder une trace des demandes faites pour **mieux traiter le suivi des clients** actuels et futurs. Et ceux que dont les données doivent être supprimées verront leurs données anonymisées afin de garder la cohérence des données en respectant la vie privée des concernés.

La **synchronisation des données** permet de **centraliser les données** et d'offrir une **vision globale** du suivi, donc d'améliorer la qualité de **communication** entre tous les acteurs. Le tout étant **sécurisé** par des protocoles internes à Groupama interfacés au système de permissions de l'application, permettant la mise en place de **rôles** et de **droits** qui y sont liés. Cette application offre donc une plus grande sécurité et une meilleure qualité que ce qui existait à l'origine, ce qui augmente la productivité tout en réduisant les erreurs possibles.

On peut donc souligner l'amélioration des **performances** lors du **processus de gestion des équipements** où la stabilité de l'application entraîne nécessairement une **amélioration de la qualité pour les clients**. Ce qu'on peut résumer par une **rentabilité des investissements** positive pour le client.

À ce jour, des demandes de fonctionnalités additionnelles ont déjà été faites dans le but d'améliorer l'application. C'est le troisième projet réalisé par Useweb pour Groupama, et au vu de la satisfaction du client, il est fort possible que la collaboration continue entre l'agence Web et l'assureur pour d'autres projets permettant l'amélioration du traitement des données utilisées par l'assureur.

Parmi les améliorations apportées par cet extranet, on peut considérer que les changements vis-à-vis du **cahier des charges** qui était **inapplicable**. Ainsi la **modification des relations** entre les contenus avec l'ajout de relations bien précises permettent de communiquer simplement entre les différents modèles et ainsi d'avoir des contenus plus **cohérents**. Les **informations extérieures qui devaient provenir d'une API**, sont se vues modifiées vers une **saisie manuelle**, un léger sacrifice qui a été un compromis acceptable. En particulier au vu de la situation de Praxedo avec laquelle il est très difficile de communiquer, mais aussi avec Sage où la communication est actuellement impossible. L'idée étant que **l'import de fichiers Excel** permette de gérer les données de manière plus simple et plus efficace, offrant une option tout à fait qualitative en remplacement de l'utilisation d'une API externe.

De plus, une entrée concernant **les équipements** a été ajoutée, permettant de les gérer de façon granulaire, mais aussi avec une liste disponible sur l**a fiche de chaque client** permettant d'avoir un raccourci vers les équipements dont il dispose. Par ailleurs, pour ces équipements, **le processus a été simplifié** avec deux possibilités, entre le processus d'installation et le processus d'abandon. Les **étapes ont été réduites** pour permettre une meilleure compréhension et une meilleure utilisation de l'application par les techniciens de Groupama, rendant chaque étape plus marquante.

Le **projet a été livré** le 03 Octobre 2022 sur les **nouveaux serveurs** de Groupama, pour l'occasion, un tour de l'application a été fait au client, même si celui-ci avait déjà pu utiliser l'application en **recette** durant les semaines précédentes. Il a pu suivre le projet en parallèle de sa mise en place à travers un espace de préproduction où chaque itération a été déployée. Chaque **fonctionnalité a été revue** et toutes les questions du client ont pu trouver une réponse, ce qui a permis de s'assurer que le projet était bien compris et que le **client était satisfait** de la livraison.

Le projet est donc disponible en production pour une utilisation quotidienne du personnel de Groupama, et les retours sont positifs, ce qui permet de considérer que cela a été un succès.

### Considérations finales

Le premier problème concernant ce projet a d'abord été l'**analyse** qui n'était **pas assez poussée** concernant le **cahier des charges**. Il aurait fallu s'assurer que tous les points étaient exempts de zone d'ombre et que les **fonctionnalités demandées** étaient **bien réalisables**. Notamment en ce qui concerne l'utilisation de l'**API Praxedo**, avec laquelle il aurait fallu demander une vérification de la présence des données et **un référent direct pour toute question**. C'est par ailleurs l'autre point à aborder, la **communication client** a été **compliquée** à cause des projets parallèles de Groupama, et de la difficulté à joindre les personnes concernées. Cela a conduit à des retards dans le projet et à des modifications de dernière minute qui ont compliqué la réalisation de l'application.

Avec le recul actuel, il est à supposer que **le refus puis la correction du cahier des charges** aurait permis de **limiter les risques**. Il aurait fallu alors le faire valider par le client avec une version améliorée et ainsi éviter les **problèmes de compréhension majeurs** qu'il y a eu à plusieurs moments lors des discussions avec le client. Mais pourquoi le cahier des charges a-t-il pu passer sans vérification supplémentaire ? C'est simplement parce que c'est le troisième projet avec Groupama et que leurs cahiers des charges ont toujours été validés sans problème. C'était une **erreur de considérer** que celui-ci serait **aussi bien rédigé** que les autres, et de ne pas avoir pris le temps de vérifier les points qui pouvaient poser problème.

De plus, la volonté de productivité de Useweb pousse vers une logique de faire et de poser les questions après, ce qui est un **problème récurrent** dans bien des projets. En tant que développeuse, je pensais que je n'avais pas la **position** pour pousser à ce genre de décision, mais refuser le cahier des charges aurait été **bénéfique pour le projet**. Et pour les futurs projets, je **compte prendre en considération ce qui s'est passé** pour éviter de tels écueils.
